自动投降

有个词叫跑反。

自白莲教开始，太平天国，捻军，再到辛亥以后，一直到四五年光复这百年里面。

村民早就练就了一身躲猫猫的本事。

刚有点开打的迹象，人就带着干粮都跑光了，虽然也没多少吃的。

要不去山里，没有山的就到处东躲西藏。尤其是这种四战之地，大家更是消息灵通。

毕竟不跑的话，轻则就丁小二投军了。

重则就真的完了。

这其实得追溯到太平天国运动。众所周知，由于太平天国，摧毁了清军的绝大多数有生力量，导致清廷不得不开放团练，从而使得一些地方漢人势力开始做大。一开始势力比较庞大的是湘军，号称有30万人，而且势力遍布东南六省，两江总督和浙闽总督长期都由湘军系的人员担任。可以说，要不是因为有列强在背后撑腰，蜻蜓估计早就完蛋了。

所以，为了制约湘军，蜻蜓就选择了李鸿章的淮军来打压湘军势力。然而，问题在于，随着30年的洋务运动开展，李鸿章的淮军势力也开始越发壮大，这就让蜻蜓又睡不着了。所以甲午战争的时候，蜻蜓通过各种手段在背后下绊子，希望让日本击败淮军，以实现变相削藩。为此，他们做了以下几个努力，首先就是甲午战争的清军兵力，来自于69个平行的军队系统。

这还没完，清军能用的部队合计才两万多人，而李鸿章上奏需要招募新兵扩充部队，因此，需要准备200万到300万两的军饷。结果光绪下令，严禁李鸿，章征兵等到后面开打了才临时抱佛脚，允许扩充部队。更绝的是军饷。李鸿章说，让蜻蜓准备200万到300万的军费，结果蜻蜓就拿出18万两作为军费，都不到他要求最低标准的1/10。

而且很多淮军的高层将领在战争还没打完的时候，秦军就准备将他们处决了，如丁汝昌，卫汝贵，卫汝成。而且从1894年8月1日蜻蜓下肢对日旋转到1895年4月17日马关条约签订完毕，一共就260天。然而在1894年10月14日，仅仅对日本宣战74天以后，蜻蜓上层就已经全面达成投降的意见。这时候日军甚至都还没打到清国境内，后面的186天，蜻蜓都在忙活对日投降的事情，也就是说整个甲午战争有71.5%的时间，清朝都是在考虑怎么对日投降。

你说你能用兵力就两万，禁止招募扩充部队，而且整个部队还隶属于69个完全不同的军队体系，给你的军费还不到你要求最低标准的1/10，打到一半还要把高级将领全部处死。日本还没打到清国境内就已经现在怎么割地赔款？我真的，随便哪一条拎出来都已经能让人感觉到吐血了。也就李鸿章能硬着头皮搞下去，换我直接宣布辞职不干了。

东南互保又是熟悉的味道，先是对八国联军宣战，然后紧急逃跑，同时让义和团还有一些漢人势力在前面顶着，甚至让东南各省都去参战。这时候，东南那些大佬被耍了这么多次，脑子也总算开窍了，直接宣布东南互保，你爱咋咋地吧！